對啲成績差嘅人好反感

呢啲人通常唔係懶就蠢
中邊樣都死
通常連個格/價值觀都有問題
完全溝通唔到

林鄭成績好
但格同價值觀都有問題

係天才眼中你咪一樣係廢人

成績差可以係test嘅野唔係個人專長, 特別係如果你講緊嘅係香港學校考試

駁唔到

冇咗成績差嘅人做比較，點顯得出成績好嘅人嘅犀利

有啲人成績好都唔代表佢價值觀好架喎
都係果句
唔好狗眼看人低

秒左樓豬

咁價值觀有分好多種
可以講緊對自己前途/對未來負責任嘅程度

好幼稚

邊有秒到，樓主從來都冇話過成績好嘅人就一定係有良好品格，純粹係話成績差嘅人好多都冇品

樓主比啲成績差嘅groupmate freerider完?

讀書嘅時候唔好好讀
到頭來搵份工
成世都萬零蚊一個月
就唔好怪啲女唔受你
話自己唔係讀書材料我心諗

有腦咪呢啲囉

對啲無良心成日出賣香港人嘅人好反感
成績？wfc?

你去姦田 你去做清潔 你去洗碗？你去做建築？人
你當依班人透問咪多社會問題，例如強姦你老婆仔女
所以你諗野真係on9

一樣腦殘

成績好唔一定勁，但成績差都唔慌勁

秒殺樓豬

喂ching你駁我之前不如睇下你有幾多錯字先
1999鬼知你講乜

true
中學生思維

成績差冇咩所謂
但做人Hea到仆街既會有少少反感

秒

而家冇話成績好格同價值觀就一定冇問題
偷換概念成班仲話秒
Logic好少少得唔得

成績差都有勁人既
長處未必係到
大約一百個有1個啦

但有啲人係"哈哈 我長處唔係到先讀書差"
呢啲就100％柒頭

呢啲係佢個人嘅選擇！關你咩事呀！

唔叻讀書
但偏偏香港教育制度就係要你高分

有＄就ok

樓主未見過 成績差嘅人做project仲Chur過啲so called學霸
後者都會free ride 前者就Chur完人又Chur自己

唔係個個勤力就好成績
睇你d語氣不可一世咁
成績幾好都無用

咁你講清楚 唔係價值觀 係上進心/責任感

呢啲差極有譜 起碼有對自己學業負責

成績好唔完全等於智商高。
成績好只係代表你對嗰樣嘢有掌握， 同人格冇關係。
成績差都可以係好人， 不過樓主未遇到。

Sor 唔夠specific
你講得啱

成績差當然唔一定係咩衰人
但我諗樓主講個種人
係完全無心向學個一種
即考當年會考8有6科都Abs剩低2科拎U個種MK
呢種人好多都的確非常Hea而且品格有問題

會肯做Project既
成績已經差極有個譜啦

屌， 我自己唔係學霸 ，但係我身邊嗰啲人都係同我差唔多分但係group work永遠都係我同另一個friend搞掂， 佢哋淨係喺上面簽個名，仆佢個臭街仲話我唔畀嘢佢做, 冇同佢溝通㗎一早寫撚咗分工表

畢到業已經好好

sor囉我天生專注力差又蠢

維尼就是例子

你要用成十幾分鐘先get到個謬誤
睇黎你都唔係醒得去邊

又秒多次

咁點先為之讀書好
樓主可唔可以講下你自身讀書有幾好

咁成績好嘅黑警
你會唔會反感

讀到U讀書唔算差啦
我估樓主唔係講你指既呢種人
有班真係會考/DSE都唔去考既MK
個種衰款
可能你未見識過個種人

Critical thinking一早學過

香港填鴨式就算撚數啦
係個制度入面hea住全u 出到黎成就分分鐘大過平庸 考得唔係好但唔係差果班
自己有少少聰明就睇唔起人

我識人成績唔好 但被狗咬 樓主對佢反唔反感

好型

咁你咪好唔撚妥你啲連登手足囉

都有人係冇興趣讀嘅

咁你一定對林鄭好有好感

林鄭係已經衰到駁唔到

講得岩但離題

咁我有錢呀嘛

樓主應該同林鄭個格一樣

真係完全溝通唔到

我屌你啦

蠢唔蠢咪又係dna同環境
有得揀咩
天下間有人自願為蠢？

蠢人努力回報低自然“懶”
其實係勁正常同合情合理嘅表現

例如天才努力一百個鐘做到世界級傑作
蠢人努力一百鐘做中下之作

仲未計社會winner takes all
咁努力做乜？

on9

你唔好咁
樓主弱能 連價值觀同上進心/責任感都分唔清楚

你都戇鳩嘅 你身邊啲成績差嘅人係咁啫
大撚把成績差嘅人現實醒過你呀傻閪
你講啲咁嘅嘢 你個格就真係差啦

不推文

成績差唔緊要，蠢都冇所謂，但如果懶到pk，做野又求其嗰啲人就不了

有冇諗過我講緊懶同蠢唔係同一批人？

成績好格衰大有人在

但係呢度講係成績差嘅人難相處
成績差意思係連5科合格都無嗰堆
呢堆人真係99%都好難溝通

學同識係兩回事黎既

秒咗

呀叔中五無讀書咪又係有車有樓？讀吾到書得罪你？

追返po 價值觀可以講緊對前途同未來嘅睇法
係我講得唔夠specific 但我想指出嘅同上進心 責任感係同一樣野

成績差唔係重點，價值觀建立同自己個人態度同經歷都有關ge
因為同時有大把成績好，受高等教育，佢地道德價值觀同底線都可以好低，如果唔係點賺到仆街錢，香港政府呢d人

幫幫手唔該
終於有機會同韓國手足講聲加油

對D窮撚仲反感
利申: 中學畢業揸住幾層樓日日做廢青

吾你老母打啱啲字先啦

咁我更正少少囉
兩樣都冇咩好屌
懶係個人利益極大化
蠢係天生加環境

當然如果你直接講無責任感仆街係合理
但你將幾樣連埋

大撚把錢溫書黎把撚咩

有錢既話我打能晒5p字殘体字都得呀能樣

唔覺你叫醫生去讀音樂可能都肥晒佬

睇興趣者

音樂去讀醫咪一樣肥

成續好一定前途好？ 你點知人地嘅目標需要嘅條件係咩。 唔好下下以己度人啦，你嘅行為都反反映咗成續唔可以用嚟做測量人嘅格嘅指標啦

唔怪得知你唔識寫個唔字

其實佢唔算好勁，未去到本校年年考第一，掹車邊靠修女推薦先入到hku, 2nd up畢業，根本佢最自豪嘅嘢唔係咩咁特別，只係夜朗自大

你成績點樣好法？

CCC 同仁？

如果你計公開試作為成績標準嘅話
樓豬讀神科係咪應該會好厭世 對社會大部份人都好反感

Sor...

樓主姓陳？

的確係，唔可以用成績去衡量人嘅品格。
社交能力、上進心、責任心等書以外嘅嘢，唔會係成績到表現到出嚟，所以成績差唔代表難溝通，甚至乎唔代表令人難頂。

如果論讀書以外嘅因素，應該係社會環境、家庭環境，以及(教育局)社會推廣人文文化問題，從而影響整個社會人士嘅品行、德性、社交、禮儀等等。

係當下文化養成風氣令人民質素低，而非成績就可以分辨好與壞。

或者可能係inferiority complex呢

吹吖 樓主現實應該無朋友 Rap

你噏乜鳩 上進心就還上進心啦 責任感就還責任感啦
價值觀就還價值觀啦 認為人應該有上進心或者有責任感可以係其中一種價值觀 而唔係上進心或者責任感就等於係價值觀 咩唔夠specific啫 根本就兩回事

Logic好少少得唔得

利伸Critical thinking攞F

呢段片經已完爆樓豬個爛臭閪柒碌鳩

無計
靠老豆
我中六修業
唔識英文
有層樓

樓主心目中上進心/責任感有冇同錢掛勾？

笑左

樓主係林鄭？

屌你都費事
係，你成績好係代表你有為自己前途努力過
但成績差都唔代表對自己前途無抱負
以為自己成績差就高人一等咩年代啊你

唔同 格一樣但成績比唔上林鄭

希望樓主唔好生仔女
會害死你啲仔女

如果講香港人普遍人民質素，只能講本土文化好早之前已經漸漸被取代，當我還是小學的時代，咁多支那人湧入香港溝淡香港人，由個一刻開始，香港人民質素已經不進則退。

當然，更多嘅係現今整個社會風氣令人窒息，我指對於關心自己在香港的未來的香港人一定會擔憂。

這就是港共年代，也是警暴時代。

當黑警當義士係射靶開始，極醜惡會變得更甚。

對自己啲仔女好反感囉咩啊

真，佢果個年代真正勁果啲係會考30分狀元，拔尖入Kong U神科Dean List畢業，FG起薪80K先叫勁

成績好？ 畀你好撚到佢好無 跟住你既人生係點呢 無M記請你咁食咩？成績好讀到碩士係咪入M記廁所食屎？

前提係希望佢搵到人同佢生

嘩你兜黎兜去咁既大佬

同意個個勤力就好成績咁無人包尾啦

讀唔成書會識走去做警察
已經起薪兩萬五

我有個同樓主差唔多的疑惑
有無人可以答我 成績差的學生所持有的心態
即是鬧完他個下 他好誠心咁應承話會改
但可能過兩三個鐘又打回原型 重蹈覆轍
日日如是
究竟呢d人個心是點諗？

懶惰，我識過一個。唔係做唔到，如果肯努力，一定可以合格，但無。

PULL

葡萄 仲可以任用警車當私家車

讀書唔好得罪你乜嘢？

樓主高人一等
讀書又勁做人又勁

即是一定要靠自己覺悟「我唔可以懶惰」先肯開始認真
而無外力可以介入影響？

以後傻鳩屈機男開po

勤力嘅蠢人只會累死人

真人真事我遇過，個男最後開咖啡店，個女讀完大學月入萬幾。

係香港做生意都好艱難，租金咁貴。

咁你講曬啦

有好多人好努力讀書

但係考得好差

係佢哋唔適合讀書

唔係佢哋冇上進心囉

樓主塊面腫晒

樓主慘豬

成績好唔代表搵到份好工，成績差唔代表搵唔到好工，肯做咪得囉，最緊要唔係做廢人咪，仼何邊一類人都無資格睇唔起人

喺香港讀書嘅最終目的都係為咗搵錢， 不過我覺得人一定要有一次為咗興趣而讀書, 唔讀得書不如考啲技術證書返嚟
Ps off topic

屌你縮返入老母個西啦
你呢啲自以為是嘅人
第時我個女，
我叫佢死鬼咗佢都唔准佢嫁個好似你噤嘅on撚9柒頭
影衰屋企

其實離個係林鄭開既ac

哦 駁唔到又射去價值觀分好多種喇喎

喺香港讀書叻成績好有撚用咩

咁都認叻 好極有限

need to define what is the standard of (bad), to be honest, I think if you pay effort, everyone should be able to get qualification to the university in HK. Just a selection to how many effort can you pay to sth that you are not interested in (i.e. study).

興趣都被懶惰打敗，仲可以點介入。

當初條友話因為鍾意打機，所以想進修遊戲設計。

問題就嚟喇，佢啲中英數嘅底子好差。

根本連設計軟件都用唔到，課程又因英文為主而卻步。

伍公子佢話佢啲英文都係打機學返嚟，

即係話，一個人真係鍾意係唔會放棄，

但成績唔好嘅人永遠都係懶惰勝過一切。

之後條友無讀書，做返自己唔想做嘅工，飲食業之類。

唔係人人都有自信同堅持，

無可否認成績好嘅人係勤力，

呢啲就係可以樓主唔鍾意成績差嘅人嘅主要原因。

對立嘅人唔會有共識，仲會覺得反感。

that's why someone lives better than you if you really believe there is the fate. 蠢人努力回報低自然“懶” don't find excuse for you laziness. everything is relatively, there's always someone better than you or worse than you, you can pay more efforts, like learning a language, Western people speak better English than us, does it mean they are better talent in learning English, maybe but the major reason is they speak, listen, read and write more than us. That's why we need to work hard.

Sorry 打錯字

感謝ching解答我多年疑難

其實樓豬講佢對成績差嘅人反感
佢無話過自己成績好
可能佢都好反感自己好討厭自己

其實樓豬講嘅野唔係話唔明
但樓豬present 得好撚on9
希望你摺返入老母個西讀多幾年書先出嚟獻世

好似係，勤力或聰明既人，成績通常幾好

你係咪覆錯人 我唔知你係想對我睇法有問題定點，我冇話過佢對覺得自己成續好喎

如果你用成績睇人，咁你好極都只可以好係成績方面

識人好努力溫書
最後dse 4分 佢人好好
懷疑係智商偏低
天生嘅

係，身邊唔少呢啲人好慘
都係嗰啲老土野，
用攀爬能力去考驗一條魚係咪叻，
咁條魚永遠都會覺得自己冇用

咁誇張

佢溫得仲努力過我
抄晒成本筆記
不過係唔識點溫入腦

無事無事，巴打我對你睇法完全無問題，仲好認同

龍門任佢搬

咁係方法唔啱佢，有好多種記憶法，其中一個係小學時老師話右腦發達啲嘅人可以用，以想像力連貫性去記一個句子。

仲有嘅係讀出嚟，讀到記得為止。

齋寫未必有用，要運用先入到腦。

成績好壞同份人討唔討厭冇咩關係既
唔通佢好醒，你就好鍾意佢咩

樣都有

咁講啦 學霸同學渣 一樣都係有問題
正常人 唔會為分為考試無所不用其極 同時每逢考試有起碼溫過書都唔會科科肥

雖然好認同，不過樓豬講成績差通常格差，你個例子係成績好，好似無乜關係

真係勁嗰堆唔會走去從政

點為止成績差先
呢點好緊要
如果樓主係講明dse得1/2分
或者中三就唔讀出黎日日食煙飲酒比人搞大肚既mk妹
應該就無咁多人屌你
如果你講緊18/19分唔夠入大學個隻成績差
就抵比人屌

中二病

有朋友英文lv5 冇讀大學如何

其實如果真係有料好少會狗眼看人低
因為當你學得越多越覺得自己識既野唔多
反而越謙虛
老實講我未見過一個真正既學霸會笑人成績低
因為佢根本唔需要透過笑人去獲得滿足感
反而個啲識少少扮代表個啲先好需要其他人去襯托出自己既價值
好似樓豬上黎開PO咁

我識好幾個朋友冇讀大學，但思維能力極強，比我宜家大學d朋友勁幾倍，有一個仲要係大陸有幾間大公司向佢招手，做大粒位。我勸樓主你唔好睇得自己太高，成績真係唔反影能力

好奇想知樓主成績有幾好or有幾聰明又點定義成績差

冇錯 其實真正叻既人唔會成日強調自己有幾叻
因為天外有天 人外有人

人地點樣過其實唔關佢事

個人懶但成績好
吹咩

的確唔關佢事 但佢都有權選擇對某類人反感
只不過我好奇下佢自己係咩背景 可以用咁既口氣去講野如果樓主只係普通degree然後gpa又一般般 就搞笑

起完佢底佢啲po又幾好笑

歷史中有幾多成功嘅人 偉人 名人 係成績差
你都對佢哋好反感？

Ching ho ball

第一句認同

第三句真係踩親好多人

林鄭咪正正係樓主呢類人

樓主唔敢覆你